---
title: Traductions personnalisées
---

# Traductions personnalisées

**Avec les traductions personnalisées, l'utilisateur peut imprimer le document du client et du fournisseur dans leur langue locale.**

Par exemple, si vous avez des clients allemands, anglais, italiens, etc. et qui souhaitent des devis dans leur langue il est possible d'utiliser les traductions personnalisées.

## 1. Définir la langue

Dans la fiche client, sélectionnez la langue par défaut. Disons que la langue par défaut du client est l'anglais.

De la même manière, vous pouvez également définir la langue par défaut dans la fiche fournisseur.

### 1.1 Aperçu avant impression dans la langue du parti 

Dans l'aperçu avant impression d'une transaction, les valeurs seront traduites dans la langue de la partie.

Aperçu avant impression de l'offre client dans la langue par défaut du client.

### 1.2 Modification de la langue d'impression dans l'aperçu 

L'utilisateur a la possibilité de sélectionner une autre langue sur la vue d'impression.

![choix_langue_impression.png](/setup/custom-translations/choix_langue_impression.png)


## 2. Traductions personnalisées

Les utilisateurs peuvent définir leurs traductions personnalisées à l'aide du formulaire Traductions personnalisées. Par exemple, si un utilisateur souhaite définir une description d'un produit dans la langue du client (anglais). Pour cela, créez une nouvelle traduction avec une langue comme l'anglais, entrez les données source et les informations traduites.

> Accueil > Personnalisation > Autre > Traductions personnalisées > **:heavy_plus_sign: Ajouter traduction**

![liste_traductions.png](/setup/custom-translations/liste_traductions.png)

La traduction est appliquée lorsque l'utilisateur sélectionne la langue en tant qu'espagnol dans l'aperçu avant impression du devis fournisseur. Notez qu'aucune traduction n'est appliquée pour la description du deuxième élément car il n'a pas été créé dans la liste Traduction.

![traduction.png](/setup/custom-translations/traduction.png)










